日本新社會現象,老人為咗坐監而去偷竊

Elderly people in Japan are getting arrested on purpose because they want to go to prison
From Business Insider.

Elderly people in Japan are intentionally getting arrested for petty crimes.DVIDSHUB/Flickr
Japan has the oldest population in the world.
Some senior citizens in Japan are intentionally committing petty crimes because they view life in jail as better than life outside, reports Bloomberg.
The Japanese government is struggling to deal with the aging inmate population.

Japan has the world's oldest population, with more than a quarter of its citizens aged 65 or older.

The aging population has already put a strain on Japan's financial system and retail industry. But in recent years, another unexpected trend has been unfolding: In record numbers, elderly people in Japan are committing petty crimes so they can spend the rest of their days in prison.

According to Bloomberg, complaints and arrests involving older citizens are outpacing those of any other demographic in Japan, and the elderly crime rate has quadrupled over the past couple of decades.

In prisons, one out of every five inmates is a senior citizen. And in many cases — nine out of 10, for senior women — the crime that lands them in jail is petty shoplifting.

The unusual phenomenon stems from the difficulties of caring for the country's elderly population. The number of Japanese seniors living alone increased by 600% between 1985 and 2015, Bloomberg reported. Half of the seniors caught shoplifting reported living alone, the government discovered last year, and 40% of them said they either don't have family or rarely speak to them.

For these seniors, a life in jail is better than the alternative.

"They may have a house. They may have a family. But that doesn't mean they have a place they feel at home," Yumi Muranaka, head warden of Iwakuni Women's Prison, told Bloomberg.

It costs more than $20,000 a year to keep an inmate in jail, according to Bloomberg, and elderly inmates drive that cost even higher with special care and medical needs. Prison staff members are increasingly finding themselves preforming the duties of a nursing home attendant. But female inmates interviewed by Bloomberg suggested they feel a sense of community in prison that they never felt on the outside.

班老人家直接去坐監另類食盡政府福利

香港班廢老唔好再投訴

其實真係幾慘
以為養兒防老
點知養兒防唔到老
佢地啲仔女去哂邊

自己都顧唔掂鬼會同你做孝子

等香港人仲咁崇日
不過根據報道，班老人家唔係因為冇錢，只係因為太孤獨
佢哋多數用偷竊博坐監，因為坐監有人照顧佢哋，又有人陪，令佢哋覺得被關心

咁姐係政府其實唔應該諗老人政府，而係令後生嘅顧到老人，先係王道

係唔係都坐
不如做痴漢啦

後生仲自己都養唔掂

幾好
明知自己老左
自己入去坐唔會煩到仔女
相反支那老人
老左都要剝削後生
垃圾支那

如果只係偷嘢博坐都好d

最驚有人為坐監去強姦人
又食又拎

They may have a house. They may have a family. But that doesn't mean they have a place they feel at home

我都係

日本人做到梄山節考
中國人只係識攤大手板 問仔女拎錢

點解日本人得 中國人唔得?

一定係假新聞，日本每個人都勁孝順，同埋每個老人家都只會想自力更新！！！

幾時送香港班廢老入去

你學識睇英文先

假膠你又認真

我都諗住老左無晒錢既話去都搵監坐
最少有飯食有地方訓 仲有地方散下步
70幾80歲應該唔會比D獄卒糟質掛

反而多數係婆婆女性為主
教育水準唔低，去超市偷些少嘢
入去之後有醫療食宿及朋友

山不轉路轉

av題材

香港應該奉行楢山節孝

香港老野偷野反而多數唔駛坐

反觀香港就係到「棄幼」,放棄後生一代去成就老人既黃昏 (特別係政治上),仲要個社會都未到貧困艱苦
而佢地又好意思話香港後生不如佢地一代

yes 象徵式收500蚊

個個中二病毒然

蝦連登仔唔識英文啊你宜家

真係好方法 我老左都可能咁做 唔洗擔心安老問題

又或者另一個方法係老左自殺

利申：唔會結婚生仔

睇多啲新聞 睇多幾本書
你會發現日本先係真正棄幼既國家
而香港係步緊後塵

喺香港，生存仲慘過坐監啦

有冇去到好似香港咁,政府同各行各業喳fit人不停水日本年輕人去外國先
真心想知

唔係下下前面加句睇多啲新聞 睇多幾本書
就當係真
我只係知日本學校設備係世界一流
單係食物同設備
比得學生都係一等一
好過香港唔少
相比起支那食垃圾同垃圾學校仲好十條街
仲有香港班狗官推學生食屎
你仲話日本係真正棄幼既國家?
下話

Pish

我發覺日本係好極端嘅國家，因為冇家庭溫暖而想坐監

屌,有得諗喎
本身仲諗住安樂死算

普京仲盛讚過日本政府將學校整到鬼咁靚

香港一早有呢d新聞
而且唔止老人

外國好似有堆老人起左大間屋 share埋俾後生 但係後生要某程式serve同照顧番老人 得閒又搞下活動咁 個idea係日本應該都work?

日本青年至中年好似話搵工好難
仲有ot 去飲飲食食既本地消費文化
近呢10幾年係漫畫都睇到
唔食肉只係食菜仲要係減價時間先去買

日本岩岩先延長左退休年齡可以到70歲

成世人流流長

臨老盡量係唔畀人拉的情況下屌多啲靚女跟手去試下坐監都唔錯

退左休之後做全職痴漢都有得諗下

佢地喺醫院賴死

猶山節孝先係維持國家強大嘅不二法門

日本真係好垃圾

以後唔去旅行, 擺買日貨

同以前班越南佬拎粒子彈但唔帶槍，行入恆生逗個阿星咁

今日日本，明日香港

崇日究竟有咩問題？